和而不同喺香港只係神話？

到底同自己價值觀唔同嘅人
討論同一齊生活有冇可能和而不同

今日同屋企人睇新聞又嗌交
我反中共 老豆親中 平時對我幾好 其他subject(e.g.同性婚姻) 都肯傾下

傾開美國槍擊案 佢彈左句“好啊 美國抵死啦”
我聽到忍唔住問佢 點解成日講啲咁嘅嘢 唔見你對中國咁講
跟住佢就發火 開始起曬鋼
佢：點解要成日句句jer住中國 你係中國人嚟架
呢個係冇得改變嘅事實
我：咁移左民嘅親戚呢 你睇下佢地會唔會叫自己中國人
佢：。。。(開始口窒
我：你點解會覺得自己係中國人先 (我係想問佢點解有咁嘅身份認同
佢：你係中國人嚟架 點解成日幫住美國。。。歷史寫得好清楚 你估我唔想係英國一路殖民啊。。。

我正想講我唔覺得自己係中國人 因為呢個國家好醜陋 我係崇優
佢就發曬火 大大聲鬧我
“如果你再係咁我就同你斷絕父女關係！”

我個下真係o曬嘴 估唔到平時口講有幾錫我地
到頭來 因為意見唔同 可以咁樣
咩發脾氣唔好當真我今次真係做唔到

更加估唔到 咁親嘅人 都做唔到好好地溝通
和而不同 係咪真係咁難？
我想知有冇人真係做得到和而不同 尊重對立嘅屋企人 朋友嘅意見 而且唔會避而不談?

做唔到㗎
其實呢啲case好多時係佢地冇學識，個腦唔識郁，先會覺得自己祖先係中國人，所以自己都一定係中國人

一般我同佢嘈多兩句，佢就駁唔到，慢慢用啲例子令佢個hand機（eg喬寶寶）

如果唔講理死撐嘅就冇計，係佢唔用腦諗嘢